## Утилита envdir
Утилита позволяет запускать программы получая переменные окружения из определенной директории. 
Поддерживает поддиректории, а также поддержку замену и удаления переменных окружений.
Для удаления переменной из окружения необходимо создать пустой файл с именем этой переменной.
Содержимое файлов проходит через фильтр, который удаляет лишние пробелы и переносы строк. 

### Пример использования:
запускает команду с аргументами `command arg1 arg2` и передает ей перменные окружения опрделенные в директории `/path/to/evndir`
```bash
envdir /path/to/evndir command arg1 arg2
```
пример содержимого директории можно увидеть здесь `envdir/.testdata`

### Установка
```bash
export GO111MODULE=on && go get -u gitlab.com/neimus/go-library/envdir
```

### Основные make-команды:
 * `make install` - установка всех зависимостей, создания бинарников
 * `make dependency` - устанавливает все зависимости в `$GOPATH/pkg/mod`
 * `make compress` - компрессия бинарников (требуется `upx`)
 * `make tools` - установка инструментов для разработки и не только (linters, easyjson ...)
 * `make test` - запуск тестов и проверка покрытия кода тестами
 * `make lint` - запуск проверки code style и ошибок в коде (перед запуском необходимо установить все инструменты `make tools`)
 * `make clean-all` - удаляет файлы созданные easyjson, coverage и очищает все зависимости `$GOPATH/pkg/mod`
 * `make tidy` - алиас для `go mod tidy`
 * `make` или `make help` - вызов справки по командам
 
 ### TODO
 - добавить валидацию ключей